\documentclass[../main.tex]{subfiles}

\begin{document}

\textbf{Para efeitos desta Lei, qual a classificação dos Resíduos sólidos?}

\begin{figure}[hbt]
	\centering
	\includegraphics[width=.9\textwidth]{14_1}
	\includegraphics[width=.9\textwidth]{14_2}
\end{figure}

quanto à origem:

\begin{enumerate}[a]
	\item resíduos domiciliares: os originários de atividades domésticas em residências urbanas;
	\item resíduos de limpeza urbana: os originários da varrição, limpeza de logradouros e vias públicas e outros serviços de limpeza urbana;
	\item resíduos sólidos urbanos: os englobados nos itens “a” e “b”;
	\item resíduos de estabelecimentos comerciais e prestadores de serviços: os gerados nessas atividades, excetuados os referidos nos itens “b”, “e”, “g”, “h” e “j”;
	\item resíduos dos serviços públicos de saneamento básico: os gerados nessas atividades, excetuados os referidos no item “c”;
	\item resíduos industriais: os gerados nos processos produtivos e instalações industriais;
	\item resíduos de serviços de saúde: os gerados nos serviços de saúde, conforme definido em regulamento ou em normas estabelecidas pelos órgãos do Sisnama e do SNVS;
	\item resíduos da construção civil: os gerados nas construções, reformas, reparos e demolições de obras de construção civil, incluídos os resultantes da preparação e escavação de terrenos para obras civis;
	\item resíduos agrossilvopastoris: os gerados nas atividades agropecuárias e silviculturais, incluídos os relacionados a insumos utilizados nessas atividades;
	\item resíduos de serviços de transportes: os originários de portos, aeroportos, terminais alfandegários, rodoviários e ferroviários e passagens de fronteira;
	\item resíduos de mineração: os gerados na atividade de pesquisa, extração ou beneficiamento de minérios;
\end{enumerate}


quanto à periculosidade:

\begin{enumerate}[a]
	\item resíduos perigosos: aqueles que, em razão de suas características de inflamabilidade, corrosividade, reatividade, toxicidade, patogenicidade, carcinogenicidade, teratogenicidade e mutagenicidade, apresentam significativo risco à saúde pública ou à qualidade ambiental, de acordo com lei, regulamento ou norma técnica;
	\item resíduos não perigosos: aqueles não enquadrados no item “a”.
\end{enumerate}

\end{document}
